［突發］給公務員事務局局長做"筆友"

發揮和理非力量來啦！ 給公務員事務局局長做筆友，徵求好多人，局長要覆我。。。
每人有不同版本，裁剪自己鍾意ge重點…

致：公務員事務局長 羅智光先生 GBS JP

(香港添馬添美道2號政府總部西翼9樓)
(email: scsoffice@csb.gov.hk)
(Tel: 2810 2342)

有關 貴局/閣下於 7 月 31 日向公務員發出之公開信及政府聲明，本人閱讀後深感不解及難以認同，現特具函 閣下，望能反映意見及請閣下逐點回應以下疑慮：

信中開首 閣下重申香港之核心價值，本人對此深表認同，尤其是「公務員必須盡忠職守、堅守法治」。惟屬於公務員體制內的警隊近日之表現，卻顯得與此核心價值背道而馳。於 7 月 21 日元朗出現黑社會人士公然襲擊市民，有警務人員涉嫌與黑社會勾結(廉政公署已立案調查)，並疏忽職守遲遲未能到達現場保護市民，敢問局長，（Ａ）公務員事務局有否就如此違背公務員核心價值予以嚴肅跟進？

另信中亦提及政府一向尊重不同意見，聆聽公務員聲音，惟近來政府出現管治危機，社會日常運作亦受阻的同時，（Ｂ）政府問責官員及行政長官有否約見不同公務員工會/代表為近日之情況作交待及溝通，還是只有四大警察工會(警司協會、香港警務督察協會、海外督察協會、警察隊員佐級協會)才能直接約見司長張建宗先生表達意見？政府有否厚此薄彼？

（Ｃ）而相繼有警員以不具名方式，公開發表不認同張司長向市民道歉之言論，甚或叫他下台，公然以下犯上之舉動又是否奉行公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠的守則？又是否與政府對著幹？

本人得悉有公務員於 8 月 2 日晚上發起集會，要求政府回應五大訴求，為政府現時舉步維艱的狀況，修補與市民之關係努力，實為對行政長官及政府完全忠誠的極其盡責表現！政府及行政長官應對此等愛惜香港、盡忠職守，敢言力諫的公務員予以表揚！

最後有關公務員必須保持政治中立的原則，（Ｄ）請 閣下澄清前行政長官梁振英先生在任期間以行政長官身分公開簽署反佔中聯署以及現職警務人員公開出席由政黨舉辦/協辦之「支持警察集會」又是否違反政治中立守則？

再者，（Ｅ）局長閣下是根據哪一法例向公務員發出7月31日之公開信及政府聲明。

本人作為香港市民，懇請局長 閣下亦能謹守政治中立原則，收回對一群對香港市民有負擔有作為，用工餘時間發起/出席集會之公務員的威脅；停止一切有預設政治立場的打壓，如否，本人及一眾愛護香港的市民一定會予以追究！ 上述Ａ至Ｅ的內容和提問，本人謹此查詢，佇候示覆！

香港市民
ＸＸＸ
(my Email: abcde@email.com) or (FAX: nnnnn)

副本抄送：（如有）

推

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

歡迎巴打抄考

歡迎絲打抄考

利申：發文者借a/c 佢冇呢度a/c

push

迫爆局長辦公室信箱
好唔好